9名中國留學生洛杉磯機場被遣返

9名在美國亞利桑納州立大學（Arizona State University）就讀的中國留學生，日前在洛杉磯國際機場被邊境官員扣留後遣返中國，目前仍未知詳細原因。

亞利桑納州立大學今天（2日）向內媒《環球時報》透露，校方已與各級聯邦政府接觸，希望盡快解決問題，然而截至目前尚未收到美國聯邦政府的正式回應，但校方正提供幫助，被遣返的不少學生目前選擇透過線上課程獨立學習。
至於上述學生何時能重返校園，以及校方對受影響的學生將給予何種支持，校方只表示，將繼續與這些學生保持聯繫，為他們繼續學業和可能返回美國提供支持。

對於有報道指被遣返的9人涉嫌學術造假，大學否認上述說法，指根據校方掌握的情況，這些學生被拒絕進入美國並非因為學術造假。「美國海關及邊境保護局沒有告訴我們這和『學術造假』有關，實際上他們沒有透露任何資訊。所有當事學生均持有有效簽證，可以入境美國，也可以返回亞利桑納州立大學學習。」

大學強調，即便存在學術誠信存疑的情況，唯一能夠給此類行為定性的機構是學生所在的學術機構，而海關及邊境保護局無權得出結論。

報道指9名學生的電子產品曾遭到搜查。亞利桑納州當地媒體ABC15援引知情人士稱，海關人員疑似從學生的電子設備中發現他們僱人代寫作業的證據，違反了學生簽證的規定，因此拒絕他們入境。不過目前尚沒有證據支持這一說法，校方的聲明也否認有關報道，表示學生被扣與學術誠信問題無關。聲明還說，即便存在學術不誠信行為，也應該由校方而不是海關人員決定其去留。

亞利桑納州立大學是一所公立研究型大學，擁有5個校區、2900名教師、6.6萬名本科生及1.5萬名研究生，是全美學生最多的大學之一。根據一項去年的統計，該州擁有2.3萬名國際學生，其中中國留學生人數最多，約佔35%。

申請美國簽證新規定：需提交社交平台帳號資料

美國國務院5月31日起實施新規定，要求絕大部份美國簽證申請人提供過去5年使用過的電郵地址、手機號碼和社交平台帳號等資料，除了Facebook、Google+、Instagram、LinkedIn，甚至微博、QQ和優酷等中國網絡平台也包括在內。

攜避彈衣遭原機遣返

早前，一名就讀美國密歇根州某大學的中國留學生，在從中國返回底特律國際機場時，疑因攜帶避彈衣，遭美國海關詳細搜查。據悉，這名中國留學生入關時主動申報攜帶防彈背心，但海關執法人員仍拒絕讓他入境，並注銷其美國簽證，隨後將他原機遣返。

（綜合報道）

唔該文宣組做嘢啦，快D係美國國會起返條請願，香港太多深淺藍絲一邊留美讀書等拎著數，一邊撐極權中共港共，支持美國對香港一視同仁，DQ晒佢哋D簽證。

追究肅清所有極權恐怖份子、剪除所有黑警。

old news is so exciting

今日㗎，唔係舊聞黎。
追究肅清所有極權恐怖份子、剪除所有黑警。

追究及肅清所有極權港共恐怖份子、剪除所有黑警黑社會。

玻璃心全面進場

又要反美又要奶美，正食屎狗

跪求
想大個仔獨立必睇
召喚攬炒巴及歷史法師！

請幫推以下post！香港人一定要知！遇怪魔想變大個，就一定一定要睇！

［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！

剪除

吓，你反美咋喎，呢喥無人反美。

幾好, 可以享受國家強大

抵撚死

遣返剩9個就差唔多

都話查一個中一個架啦
keep 住咁查間謀經濟罪犯國安犯都可以拉哂